<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Acgn on moile_blogs</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/acgn/</link>
        <description>Recent content in Acgn on moile_blogs</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>moile博客</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/acgn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>高兴的蹦起来--游戏里的跳跃</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E9%AB%98%E5%85%B4%E7%9A%84%E8%B9%A6%E8%B5%B7%E6%9D%A5--%E6%B8%B8%E6%88%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%B7%B3%E8%B7%83/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E9%AB%98%E5%85%B4%E7%9A%84%E8%B9%A6%E8%B5%B7%E6%9D%A5--%E6%B8%B8%E6%88%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%B7%B3%E8%B7%83/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;许久没写博客了感觉到了大学失去了考试成就系统的辅助人越发的慵懒和没有动力尤其是在聚会畅玩之后越发觉得自己的青春是否就在这不经意间消耗掉了或许这也归咎于从小对于小镇做题家的沉迷导致没有学会规划和自我驱动力不过终究是要去做些什么的&#34;&gt;许久没写博客了，感觉到了大学，失去了考试（成就系统）的辅助，人越发的慵懒和没有动力。尤其是在聚会畅玩之后，越发觉得自己的青春是否就在这不经意间消耗掉了。或许这也归咎于从小对于小镇做题家的沉迷，导致没有学会规划和自我驱动力。不过终究是要去做些什么的。
&lt;/h4&gt;&lt;h3 id=&#34;跳跃游戏的历史&#34;&gt;跳跃游戏的历史
&lt;/h3&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/R.jpg&#34; alt=&#34; super mario&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;200&#34;&gt;
&lt;p&gt;如果谈论起超级马里奥最精髓的游戏玩法是什么，那得益于其弹跳的机制。玩家需要跳起来踩砖块，跳起来踩怪物，甚至是跳起来躲避陷阱。而在现如今的大部分游戏中，跳跃，反倒成了游戏中一个不可或缺的一个功能。而同样来自任天堂的《大金刚》（日语：ドンキーコング，英语：Donkey Kong）也是被评为&lt;strong&gt;跳跃&lt;/strong&gt;游戏的一代经典。该做诞生于1981年，那时候任天堂想打入西方市场，但是却惨遭《雷达范围》的失败，年轻的宫本茂（没错又是他）打造了著名的大金刚系列。梯子，平台，障碍物，这也是最初&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Platformer&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;平台游戏（platfromer）&lt;/a&gt;的雏形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其中还有个有意思的点，在2001年的E3电子娱乐访谈中，宫本茂谈到，大金刚英文译作donkey【驴，蠢驴】而他一开始与stupid【愚蠢】混淆了，宫本茂以为美国玩家会立刻认为是“笨猩猩”，而同时，日本人又把猩猩叫做Kong，因此，Donkey Kong开始出现了。之后大陆的中文译名也有译作森喜刚的，不过，谁不喜欢大金刚这种霸气的名字呢？（博主在这里也留下个疑问给大家，还有人记得，《大金刚》里的主角叫什么名字呢。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从无到有，平台游戏就此诞生，之后又有如《恶魔城：月下夜想曲》（1997）的二段跳，《洛克人》的爬墙跳，再或者《合金弹头》里射击跳跃，又有蹬墙跳、小跳、大跳、run boost、火箭跳，老奶奶过马路（大雾）……总之，跳跃带给了玩家全新的世界，一个全新的维度。甚至实质今日，在一些犹如mc，ow的游戏中，跳跃是一个非常常见的动作。又如《蔚蓝》，《空洞骑士》之类似，跳跃是游戏娱乐的始终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跳跃，障碍，躲避。这就构筑除了游戏有关跳跃的全部。不过，这里，我们不咬文嚼字的讨论有关跳跃游戏的全部，我们只是从机制和安排上，讲一讲跳跃究竟有何种魔力，让玩家又爱又恨。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关节炎的存在&#34;&gt;关节炎的存在
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;讲起跳跃游戏，我们反其道而行之，先讲讲几个难兄难弟、常年关节炎的几位家伙：利维亚的杰洛特（能硬抗比自己大的怪物几下，却会从一米的楼上摔下来彻底死亡）；弑神者奎托斯，行动游龙乱滚的不死人，甚至是原神……&lt;/p&gt;
 &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/jj.jpg&#34; alt=&#34; j&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;200&#34;&gt;
&lt;p&gt;咳咳，至于为什么,相比大家都多少知道一些原因。总结归于以下几点，bug，博主之前有过学习制作游戏的经验，很容易发现一个问题，对于大多数游戏的物理引擎来说，跳跃有时不能只是，甚至不能是现实世界的跳跃函数，如 $x=vt+\frac{1}{2}at^2$, 当然这是因为现实世界是由许多东西相互作用，而游戏中则不然，甚至游戏中为了一些功能，坦克或许会比小狗的重量还轻。 早在《恶魔城》中就有记载，对于那群老玩家来说，城外的世界，远比城内的德古拉诱人的多。也是我们早年所谓的“爬山党”。而里另一方面，则多半源于游戏机制的创作，对于许多游戏来说，他们或许没有，或者缺乏好的跳跃功能，但是攀爬，翻越足以弥补很多。诸如《彩虹六号》，《杀手47》之类的。对于游戏的建模和场景来说，跳跃并非是一个好的选择，因为他会使整个游戏的建模建立在整个视角内的房间，玩家可以通过高低差，去到一些看似能够去到的地方。而翻跃功能，则很好的取代了这一点。凑某种程度来说，跳跃甚至是作者对玩家的暗中引导罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;跳跃的奥秘&#34;&gt;跳跃的奥秘
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;终究归其本源来说，跳跃是给玩家以第三维度，而又极大的增加了游戏作者的制作难度。跳跃的魅力究竟在何处？ 在这里，笔者认为，跳跃释放了玩家的探索欲与挑战欲。因为游戏的本身在于探索和挑战，而玩家的一切互动，都是建立在游玩者现实世界的经验+本游戏的逻辑经验的基础上。亦如，在你游玩《刺客信条》时，就会发觉“那个地方，或许我可以爬上去完成刺杀”，而如果制作者没有想到此点，游戏的娱乐性变大打折扣。又或者，在游戏中跳跃作为打招呼的方式，也是多半是没有别的互动方式。亦或者，在《传送门》中，玩家会自然想象得到，或许我可以通过跳跃进入传送门，而非行走，但是，传送门这种目前现实没有出现的东西，玩家又是如何巧妙理解的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，不只是跳跃，这就是玩家主体互动功能的体现。对于绝大部分游戏，玩家的互动是一个必要的研究。例如放置物品，如果只是防止物品，就会显得冗余，如果只是对话，那甚至没有任何互动。而跳跃是最好完成互动任务的一个功能，毕竟最基础的来说，只要有跳跃，肯定有哪里能跳上去的吧（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-END-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于今后的游戏发展，虽说短暂进入了停滞期，但也有许多优秀游戏层出不穷。博主对于未来游戏的思考，正如正文里所说，游戏应该在游戏主题的风格上，尽量还原现实世界的逻辑，这样，才会有游戏“世界”的感觉。而在今后更多，越来越大型的游戏中，跳跃一定会变得不可或缺了。
在此，对于条约功能，也可以发出跳跃三问：为什么跳，怎么跳，跳向哪里。或许解决了这个，不仅是跳跃，有关其他互动的思考会变得更加深刻。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>傲娇真的退环境了</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E5%82%B2%E5%A8%87%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%80%80%E7%8E%AF%E5%A2%83%E4%BA%86/</link>
        <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E5%82%B2%E5%A8%87%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%80%80%E7%8E%AF%E5%A2%83%E4%BA%86/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;这是第二次博客主要是考虑写两个板块因为差别较大所以分成两期发昨天博主参加了学院的概率与统计考试到底是谁再说数学学不会就转统计的好难啊&#34;&gt;这是第二次博客，主要是考虑写两个板块，因为差别较大，所以分成两期发。昨天博主参加了学院的概率与统计考试；“到底是谁再说数学学不会就转统计的，好难啊。。。。。。。”
&lt;/h4&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;动漫角色的性格随时代的演变无路赛&#34;&gt;动漫角色的性格随时代的演变（无路赛！！！）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/10.png&#34; alt=&#34; 和叶是天&#34;&gt;
&lt;p&gt;说到动漫女角色性格，&lt;a href=&#34;https://zh.moegirl.tw/%E5%82%B2%E5%A8%87&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;傲娇性格&lt;/a&gt; 往往是早年动漫迷们印象最深刻的一批，无论是钉宫的代表角色（夏娜、逢坂大河），又或是秋山澪、御坂美琴，再或者是《龙珠》贝吉塔（&lt;s&gt;大雾&lt;/s&gt;）。总之，这些第一眼让人难以接近，实际相处却又发现只是单纯娇羞的反差萌，足以让那一年代的遗老们为之动容。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果厚颜无耻的叙说，傲娇性格由来已久，《罗密欧与朱丽叶》，《摇滚红与黑》，这些欧美体系的男女主角经常展现:
”Dès que moi je te fuis，Toi tu dis oui.&#34;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;font-size: 12px;&#34;&gt;&lt;i&gt;每当我躲开你，你便来迎合我&lt;/i&gt;&lt;/p&gt; 的名场面。因此论起什么是傲娇与傲娇的真正渊源，就有点难言了。
&lt;p&gt;如果有心人调查，也会发现傲娇其实是外来词【ツンデレ】“蹭的累”的变体（也不知道哪位老哥翻译的如此神性）。总之，在博主看来，傲娇的成分更在于一种对外人冷漠与趾高气昂，但是对于喜欢的人又踌躇不前，下意识害羞的一种反差性格。这种角色的存在，从主角看来，如果配比的好，那么能十足激发保护欲和挑逗的感觉；另一方面，从作品来看，这种巨大的反差更容易增加剧情的起伏与气氛，毕竟“傲娇全写在脸上”，真好懂啊~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论起傲娇角色，让博主印象最深的应该是《龙与虎》里的大河,&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/OIP.jpg&#34; alt=&#34;大河&#34; width=&#34;100&#34; height=&#34;100&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;从最初相见，娇小的身材却又火辣的性格形成反差，而当龙儿和老虎逐渐走进，慢慢的靠近，才发现，最好的一直都在身边，只是还未察觉。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯了许多没用的，现在也从博主角度拆分一下今天的主题。从博主的亲身体验来看，傲娇大火的时代已经过去，我们已经很久没看到正统傲娇系角色在acg中占领主舞台，关于最近一次看到的傲娇角色，我认为应该是中野二乃？或许确实有许多新的这类角色博主不认识，但从个人角度，主角们性格在时代的变迁中多多少少产生了些趋势性的变化。
&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;首先是傲娇的退场&#34;&gt;首先是傲娇的退场
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt; 娱乐和文学作品的主题和内容多多少少与社会紧密相连。就如同傲娇角色一样，傲娇角色的重点在于傲与娇的比例，过于傲，那就是那种盛气凌人，一副为我独尊的样子，容易反其道而行之；而过于娇羞，那反而成了另一种胆小的形象，又不能增加乐趣。因此调配比例，得到观众欢心对于创作者来说是一件难事。相反，与其做这种风险大于收益的角色，去做一些不会很惹人争议的性格，反而更加轻松一些。  再者,在当今这个快节奏的社会，每个人都有自己的事情要去完成，“效率至上”致使我们不会在花时间去了解一个人的内心，甚至是更加难以了解的人。&lt;i&gt;举个例子&lt;/i&gt;,如果你想邀请一个人去看电影票，她推推缩缩，又东扯西扯，以及说电影什么的不好看，很容易便让你失去了耐心。
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/aojiao.png&#34; alt=&#34;aojiao&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;500&#34;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;其次是更丰富性格的登场&#34;&gt;其次是更丰富性格的登场
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然说女拳运动在某些地方搞得轰轰烈烈，博主也深受其害，但从宏观来讲，动漫中的女角色也开始从以前的以宅宅喜好为主的形象变成更加丰富多元与真实的面貌。在这里让我想到的两个比较突出的角色，一个是曾经风靡一时，让许多人都感同身受的波奇酱（
后藤一里），另一个也是前段时间让很多人喜欢的老八（八奈见杏菜）。&lt;br&gt; 我们先说前者：孤独，社恐是当代年轻人普遍的话题，因此小孤独的存在也让人们很感同身受。“与说人们要去接受一个不那么常见的性格，为什么不去接触一些身边常见的性格呢？”，同样的后者、老八，也是一个性格丰富的存在，他们的一举一动能让他们的角色更加立体，而不是单单的一个名词去涵盖。角色形象变得更加多元，立体，让我们能更加去了解角色，同时更好的接受角色。也就是所谓，每个人都在自由的活着，每个人都应该有喜恶的权利人物越立体，作品越贴近现实，角色越容易让人感同身受，自然能引发起观众的喜爱。因此，许多老宅宅的角色退时代也是无可厚非的。如今的角色，或许从单一的标签，变成了一个完整的角色，每个人都有自己的小特点，小爱好。正如同社会中的每个人一样，如果你愿意去发现，同样也可以收获如同认识新朋友般的乐趣,而关键，是人们是否愿意坦诚相待、友爱、与热情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-END-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后记：这是第一次写这种东西，确实有一些些快乐，也感受到自己文笔不够，词不达意。不过，总算是写完了。应上次的缺陷，对于markdown倒是更熟练了些，但还有许多功能尚未开发。对于博主的数学功底同样如此，需要热爱与锻炼。或许我可以增加个评论区，但这也是后话了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
